興德校董周五開會勢DQ校長

興德校董周五開會勢DQ校長

要聞

陳章萍無現身申辯，教育局表示失望。資料圖片

【本報訊】屯門興德學校接連爆出管治醜聞，教育局邀請涉嫌招收「影子學生」的校長陳章萍會面申述，惟陳昨未有現身及書面解釋；教育局的態度日趨強硬，昨對陳表示失望，更直言對犯法或嚴重失德「絕不姑息」，甚至DQ其校長資格及教員註冊；連日未有現身、表明支持陳章萍的興德校監鍾佳榮昨日終於發出會議通知，料校董會本周五如期開會，教育局委任的新校董雷其昌相信會上夠票罷免陳章萍。
教育局早前表示邀請校長陳章萍昨日會見局方代表，就影子學生、提供虛假文件、違規解僱教師等問題申辯；教育局昨午確認，陳章萍未有出席會面，僅透過律師提出查詢，並表示稍後會以書面回覆。教育局對陳未有按時回應表示失望，已透過陳的代表律師要求有關人士從速回應。
教育局續稱，正全力按既定程序處理事件，又指非常重視教師的專業操守，「如證實有教師干犯嚴重罪行或有嚴重失德行為，絕不姑息，將依法採取進一步行動，包括撤回校長批准及取消教員註冊等」。
教協理事、律師莊耀洸指，《教育條例》第56條賦予常任秘書長取消校長的權力，「教育局一直都有權取消校長資格，因為當初係要向教育局申請先可以做校長」。莊稱教育局雖無權解僱校長，「因為係由辦學團體請校長，但如果最尾個校長不獲（教育局）批准，咁辦學團體請嚟都無用，變相等同炒佢」；第57條亦提及「該校多數校董不接受校長」，在教育局有權委任校董的情況下，也可透過過半數校董罷免校長。
教局委任的興德新校董雷其昌連日未能成功聯絡校監鍾佳榮，雷昨日稱鍾在其他校董拜訪後終於簽署議程，並經電郵發送其餘校董，故校董會將按原定計劃，於周五（18日）召開會議。消息指，議程包括討論校長陳章萍的去留。

續聘5教師空缺

雷其昌回應傳媒時，表示有信心可以如期開會，惟未有評論能否爭取更多的校董支持罷免陳章萍，僅表示「相信我哋係夠票」。《有線新聞》報道，辦學團體校董劉義朗昨早持文件到鍾佳榮住所。
雷續指，今日聯絡了4至5名辦學團體校董，其想法與政府委派的校董接近，「佢哋唔係想唔要間學校，而係好想做番好興德」，相信興德會重回軌道。包括雷其昌及劉義朗在內的「開學事宜專責委員會」昨舉行會議，雷稱在校長陳章萍幫助下獲得相關文件，料會繼續聘請餘下5個教師空缺，目前有超過110名求職者；雷補充，早前遭陳章萍解僱的副校長及另一教職員將相繼復職，亦有兩名教員取消辭職。
■記者葉偉東

相關新聞

教局擬加派新校董 料夠票罷免
要聞 5小時前

直接打靶啦

肥婆請完病假有無買返西餅比自己

唔使坐監咁好

條肥西都有今日

可能而家化悲憤為食量緊

收埋咁多餅卡係咪想搞軍事行動搞港獨
有冇國安人員搵下佢傾計保護香港架

天滅肥婆

食咁多西餅吖嗱，入冊食屎啦！

死肥西

叫全港肥婆集中晒係香港中心點同上面政府談判
一唔啱嘴就成班肥婆一齊跳 香港陸沉

唔好呀

dq左 仲邊有錢買肉食

最緊要無埋份退休金

目前有超過110名求職者
搶住去做西公司

你肯定唔知一份教席幾難搵

大把老師無教席係臨時工

會唔會已經著左草